# 
# Translators:
# biqiu-ssw <shenshuaiwen@gmail.com>, 2018
# liulitchi <xingzuo88@qq.com>, 2018
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Ubuntu MATE Welcome\n"
"POT-Creation-Date: 2016-02-27 12:48+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2020-03-28 14:21+0000\n"
"Last-Translator: Luke Horwell <luke@ubuntu-mate.org>\n"
"Language-Team: Chinese (China) (http://www.transifex.com/ubuntu-mate/ubuntu-mate-welcome/language/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Report-Msgid-Bugs-To : you@example.com\n"

#: gettingstarted.html:18
msgid "Getting Started"
msgstr "开始"

#: gettingstarted.html23, 36, 38
msgid "Topic Selection"
msgstr "章节选项"

#: gettingstarted.html:26
msgid "Previous"
msgstr "上一条"

#: gettingstarted.html:27
msgid "Next"
msgstr "下一条"

#: gettingstarted.html:28
msgid "Topics"
msgstr "章节"

#: gettingstarted.html:42
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#: gettingstarted.html46, 132
msgid "System Requirements"
msgstr "硬件要求"

#: gettingstarted.html:51
msgid "Installation Preparation"
msgstr "安装准备"

#: gettingstarted.html56, 231, 234
msgid "Dual Booting"
msgstr "多系统"

#: gettingstarted.html:60
msgid "Installation"
msgstr "安装"

#: gettingstarted.html:64
msgid "Install Now"
msgstr "立刻安装"

#: gettingstarted.html68, 1460
msgid "Utilities"
msgstr "工具"

#: gettingstarted.html:72
msgid "Disks (Simple Partition Editor)"
msgstr "Disks（简单分区工具）"

#: gettingstarted.html:76
msgid "GParted (Advanced Partition Editor)"
msgstr "GParte （高级分区工具）"

#: gettingstarted.html:83
msgid "Post-Installation"
msgstr "安装后"

#: gettingstarted.html87, 402, 405
msgid "Updates & Extras"
msgstr "更新及附加组件"

#: gettingstarted.html92, 541, 544
msgid "Drivers"
msgstr "驱动"

#: gettingstarted.html97, 761
msgid "Language & Input"
msgstr "语言和输入法"

#: gettingstarted.html102, 797
msgid "Optional Tasks"
msgstr "可选任务"

#: gettingstarted.html:106
msgid "Familiarity"
msgstr "常规"

#: gettingstarted.html:110
msgid "Customization"
msgstr "自定义"

#: gettingstarted.html115, 944
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#: gettingstarted.html:119
msgid "Troubleshooting"
msgstr "问题排查"

#: gettingstarted.html123, 1447
msgid "System Specifications"
msgstr "系统规格"

#: gettingstarted.html:135
msgid "Modest System Requirements"
msgstr "较低的系统要求"

#: gettingstarted.html:136
msgid ""
"Ubuntu MATE works well on both high-end to slow computers, optimized to be "
"functional, while light on system resources."
msgstr "Ubuntu MATE 在高配置及低配置电脑上都可以良好的运行且占用少量的系统资源"

#: gettingstarted.html:139
msgid "Minimum"
msgstr "最低配置"

#: gettingstarted.html:141
msgid "Pentium M 1.0 gigahertz (GHz)"
msgstr "单核 1.0 GHz"

#: gettingstarted.html:142
msgid "1 gigabyte (GB) of RAM"
msgstr "1GB 内存"

#: gettingstarted.html:143
msgid "9 gigabytes (GB) of disk space"
msgstr "9 GB 硬盘空间"

#: gettingstarted.html:146
msgid "Recommended"
msgstr "推荐配置"

#: gettingstarted.html:148
msgid "Core 2 Duo 1.6 gigahertz (GHz)"
msgstr "双核 1.6 GHz"

#: gettingstarted.html:149
msgid "4 gigabytes (GB) of RAM"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:150
msgid "16 gigabytes (GB) of disk space"
msgstr "16G 硬盘空间"

#: gettingstarted.html:153
msgid ""
"The operating system will run much more efficiently if your computer meets "
"or surpasses the recommended requirements."
msgstr "在达到或超过推荐配置的情况下系统运行效率会更高。"

#: gettingstarted.html158, 1450
msgid "What's inside my computer?"
msgstr "我的电脑里有什么？"

#: gettingstarted.html:166
msgid "Installation Preparations"
msgstr "安装准备"

#: gettingstarted.html:169
msgid "Preparing to Install"
msgstr "准备安装"

#: gettingstarted.html:170
msgid ""
"Ubuntu MATE is relatively simple to set up, whether you're looking to "
"replace your existing operating system or install Ubuntu MATE alongside an "
"existing one - such as"
msgstr "无论您是要替换现有的操作系​​统还是将 Ubuntu MATE 共存安装在现有的操作系​​统上，Ubuntu MATE 的设置相对来说比较简单 ——比如"

#: gettingstarted.html:173
msgid "Microsoft Windows or another"
msgstr "Microsoft Windows 及其他"

#: gettingstarted.html:174
msgid "GNU/Linux distribution."
msgstr "GNU/Linux 发行版"

#: gettingstarted.html:176
msgid "For the best results:"
msgstr "为保万全无误："

#: gettingstarted.html178, 247
msgid "Back up"
msgstr "备份"

#: gettingstarted.html:178
msgid "any important data to another storage device."
msgstr "所有重要的数据到另一存储设备上"

#: gettingstarted.html:179
msgid ""
"Connect to the Internet to install all available updates during "
"installation."
msgstr "连接到 Internet 以在安装期间安装所有可用更新。"

#: gettingstarted.html:180
msgid "Stay connected to the Internet to install all available updates."
msgstr "保持连接到 Internet 以安装所有可用更新。"

#: gettingstarted.html:181
msgid ""
"Plug your device into a power source if it is running on battery power."
msgstr "如果使用电池供电，请将设备插入电源。"

#: gettingstarted.html:186
msgid ""
"The live session you are currently in right now is a good opportunity to "
"test Ubuntu MATE without modifying your computer, allowing you to test that "
"all of your peripherals are working as intended before committing to "
"installing it on your machine. Once you are ready, double click the "
"installation icon on the desktop."
msgstr "您现在正在进行的实时会可以进行一切针对 Ubuntu MATE 的外部测试而不对真机进行任何修改任何。准备好后，双击桌面上的安装图标。"

#: gettingstarted.html:193
msgid "Modern UEFI-based computers"
msgstr "使用 UEFI 的电脑"

#: gettingstarted.html:194
msgid ""
"If you have a modern PC that uses the Unified Extended Firmware Interface "
"(UEFI), you may need to disable"
msgstr "如果你的电脑使用统一扩展固件接口 (UEFI) 引导，那么你需要在 BIOS 选项中禁用"

#: gettingstarted.html:195
msgid "Secure Boot"
msgstr "安全启动"

#: gettingstarted.html:195
msgid "(or enable the"
msgstr "（或者启用"

#: gettingstarted.html:195
msgid "Unlock Bootloader"
msgstr "解锁引导程序"

#: gettingstarted.html:196
msgid ""
"option) in the BIOS prior to installation, particularly if an operating "
"system was pre-installed."
msgstr "选项），尤其是在有预装操作系统的情况下。"

#: gettingstarted.html:198
msgid "If you are using a legacy BIOS machine, you do not need to do this."
msgstr "如果你使用传统 BIOS 设备，那么你可以忽略此操作。"

#: gettingstarted.html:201
msgid ""
"Especially when dual booting, it is important that you boot your system in "
"the correct mode and use the"
msgstr "尤其是锁系统启动时，要确保使用正确的启动模式以及"

#: gettingstarted.html:202
msgid "64-bit image"
msgstr "64位镜像"

#: gettingstarted.html:202
msgid ""
", as you cannot boot an operating system installed in BIOS mode after "
"installing a UEFI-enabled operating system or vice versa."
msgstr "，因为安装支持 UEFI 的操作系统后，您将无法引导安装在 BIOS 模式下的操作系统，反之亦然。"

#: gettingstarted.html:207
msgid ""
"Booting in BIOS mode on a UEFI system with a GPT-formatted disk will also "
"show a \"protection layer\"."
msgstr "在 GPT + UEFI 系统上以BIOS模式引导时，也会显示“protection layer”。"

#: gettingstarted.html:208
msgid "Do not worry,"
msgstr "不用担心"

#: gettingstarted.html:208
msgid "your data is not lost or corrupt!"
msgstr "你的数据不会丢失或者被加密"

#: gettingstarted.html:212
msgid "Your system is currently running in"
msgstr "系统目前运行于"

#: gettingstarted.html:212
msgid "mode"
msgstr "模式"

#: gettingstarted.html:217
msgid "Swap"
msgstr "交换空间"

#: gettingstarted.html:218
msgid ""
"For computers that start to run low on memory (RAM), the operating system "
"will start swapping content from memory to the hard disk. This is known as a"
" \"paging file\" in Windows. Performance will decrease when running low on "
"memory and could possibly freeze if you completely run out of memory without"
" anywhere to swap."
msgstr "对于内存（RAM）不足的计算机，操作系统会将部分内容从内存交换到硬盘。这在Windows中被称为“分页文件”。内存不足时性能会降低，如果完全耗尽内存而无法交换，可能会死机。"

#: gettingstarted.html:222
msgid ""
"By default, a swap partition is created based on the size of your RAM. For "
"example, if you have 2 GiB of RAM, then 2 GiB of hard disk space will be "
"reserved for swap at the end of the drive."
msgstr "默认情况下，根据 RAM 的大小创建交换分区。例如，如果您有2 GB 的RAM，那么 2 GB 的硬盘空间将在驱动器末尾保留用于交换空间。"

#: gettingstarted.html:224
msgid ""
"Swap space that's the size of your RAM is also required if you would like to"
" hibernate the system (as known as suspending to disk)."
msgstr "如果您希望休眠系统（也称为挂起到磁盘），那么也需要与 RAM 大小相同的交换空间。"

#: gettingstarted.html:235
msgid ""
"Should you wish to install Ubuntu MATE alongside your existing operating "
"system, your partitions need to be shrunk. This results in sections of your "
"hard disk being split between multiple operating systems."
msgstr "如果您希望将 Ubuntu MATE 与现有的操作系统共存，那么您需要划分分区。这会导致您的硬盘部分在多个操作系统之间分割。"

#: gettingstarted.html:241
msgid "I'm dual booting with"
msgstr "我进行多系统启动通过"

#: gettingstarted.html:244
msgid "To minimize the risk of data loss or failure, ensure that:"
msgstr "为了尽量减少数据丢失或失败的风险，请确保："

#: gettingstarted.html:246
msgid "There is enough free space. 10 GB minimum is recommended."
msgstr "有足够的硬盘空间。推荐 10 GB 及以上。"

#: gettingstarted.html:247
msgid "important data to another drive."
msgstr "重要数据到灵力个驱动器。"

#: gettingstarted.html:248
msgid "Defragment the hard drive."
msgstr "对硬盘进行碎片整理。"

#: gettingstarted.html:249
msgid "Ensure Windows has been cleanly shut down (not hibernated)."
msgstr "确保 Windows 已被彻底关闭（不是休眠）。"

#: gettingstarted.html:253
msgid "Which approach would you prefer?"
msgstr "您希望采用哪种方式？"

#: gettingstarted.html255, 339
msgid "Simple"
msgstr "简单模式"

#: gettingstarted.html256, 339
msgid "Advanced"
msgstr "高级模式"

#: gettingstarted.html:257
msgid "Safest"
msgstr "安全模式"

#: gettingstarted.html:262
msgid "The simplest method is to use the installer."
msgstr "使用最简单的安装器"

#: gettingstarted.html:264
msgid ""
"The installer scans your disks for existing operating systems and provides a"
" choice on what you'd like to do."
msgstr "安装程序会扫描您的磁盘以查找现有的操作系​​统，并提供您想要执行的操作选项。"

#: gettingstarted.html:267
msgid "You will see an option similar to this:"
msgstr "你可以看到类似的选项："

#: gettingstarted.html:271
msgid "Followed by:"
msgstr "其次是："

#: gettingstarted.html:277
msgid "Do not interrupt or power off the computer during a resize operation."
msgstr "在调整大小期间不要中断或关闭电脑。"

#: gettingstarted.html:279
msgid ""
"If you do, data loss or a partition table corruption could occur. Please "
"double check your changes before proceeding."
msgstr "这样做可能会数据丢失或分区表损坏。在继续之前，请仔细检查您的更改。"

#: gettingstarted.html:281
msgid "The installer may show a"
msgstr "安装器可能会显示"

#: gettingstarted.html:281
msgid ""
"spinner cursor for a long period of time, depending on the size of your disk"
msgstr "很长时间的微调光标，这取决于你的硬盘大小。"

#: gettingstarted.html:285
msgid "When you next boot Windows, run"
msgstr "当你下次启动到 Windows 时，"

#: gettingstarted.html:286
msgid ""
"from the command prompt to check the file system for errors. Windows may "
"schedule this automatically. This ensures consistency for the NTFS file "
"system."
msgstr "请从命令提示符检查文件系统是否有错误。Windows 可能会自动调整，确保了 NTFS 文件系统的一致性。"

#: gettingstarted.html:293
msgid "Use GParted or the installer's \"Custom\" option."
msgstr "使用 GParted 或安装程序的“自定义”选项。"

#: gettingstarted.html296, 1685
msgid "GParted"
msgstr "GParted"

#: gettingstarted.html:296
msgid "is available during the live session only."
msgstr "仅在当前 live 会话中可用。"

#: gettingstarted.html:297
msgid "It is located under the"
msgstr "它位于"

#: gettingstarted.html297, 423, 666, 1472
msgid "System"
msgstr "系统"

#: gettingstarted.html298, 423, 667
msgid "Administration"
msgstr "管理"

#: gettingstarted.html:298
msgid ""
"menu. GParted provides complete flexibility over your partitions, primarily "
"for power users who know how they'd like to layout their disks. This method "
"makes changes to partitions prior to installation."
msgstr "菜单，GParted 为您提供了灵活的分区方法。GParted 主要针对知道自己想要做什么的高级用户。此方法在系统安装之前对分区进行更改。"

#: gettingstarted.html:306
msgid ""
"After completing operations to your disk, you can leave the remaining space "
"unallocated,"
msgstr "完成对磁盘的操作后，可以将剩余的空间保留为未分配状态，"

#: gettingstarted.html:307
msgid ""
"whereby the installer will detect this unused space to install Ubuntu MATE "
"to."
msgstr "安装程序将检测到这个未使用的分区来安装 Ubuntu MATE。"

#: gettingstarted.html:309
msgid "Using the Installer's \"Custom\" option."
msgstr "使安装程序的“自定义”选项"

#: gettingstarted.html:310
msgid "Instead or in addition to GParted, the"
msgstr "代替 GParted。"

#: gettingstarted.html:310
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: gettingstarted.html:310
msgid ""
"option during the installation wizard can also configure and resize your "
"partitions as well as choose mount points. Dividing your disks can make it "
"somewhat easier to re-install the operating system later if desired."
msgstr "选项可以在安装过程中配置和调整分区大小以及选择挂载点。对硬盘进行合适的分区有助于以后更轻松地重装系统。"

#: gettingstarted.html:315
msgid "You can specify these mount points:"
msgstr "您可以指定这些挂载点："

#: gettingstarted.html:317
msgid "The base for Ubuntu MATE"
msgstr "Ubuntu MATE 基础分区        /"

#: gettingstarted.html:318
msgid "Bootloader and kernels"
msgstr "引导程序和内核分区        /boot"

#: gettingstarted.html:319
msgid "Your personal files and folders"
msgstr "个人文件分区       /home"

#: gettingstarted.html:320
msgid "Temporary files"
msgstr "临时文件分区     /tmp"

#: gettingstarted.html:321
msgid "Contains most of the applications"
msgstr "包含大部分应用程序"

#: gettingstarted.html:321
msgid "(binaries, documentation, libraries, etc)"
msgstr "（二进制文件，文档，库等）"

#: gettingstarted.html:322
msgid "Variable data"
msgstr "变量储存分区      /var"

#: gettingstarted.html:322
msgid "(such as system logs)"
msgstr "（比如系统日志）"

#: gettingstarted.html:323
msgid "Data for System Services"
msgstr "系统服务数据"

#: gettingstarted.html:323
msgid "(typically used for server configurations)"
msgstr "（通常用于服务器配置）"

#: gettingstarted.html:324
msgid "Additional software unmanaged by the package manager"
msgstr "未使用软件包管理器管理的其他软件"

#: gettingstarted.html:325
msgid "such as"
msgstr "比如"

#: gettingstarted.html:327
msgid ""
"Creating separate partitions for all above mount points is not necessary."
msgstr "为上述所有挂载点创建单独的分区是没有必要的。"

#: gettingstarted.html:328
msgid "The commonly partitioned directories being"
msgstr "通常分区的目录是"

#: gettingstarted.html:329
msgid "and"
msgstr "以及"

#: gettingstarted.html:329
msgid "These mount points can also be set across different"
msgstr "这些挂载点也可以设置到不同的"

#: gettingstarted.html:330
msgid "physical disks, for instance, if you'd like the OS"
msgstr "物理硬盘，例如，如果你想安装系统到"

#: gettingstarted.html:330
msgid "on an SSD,"
msgstr "固态硬盘上，"

#: gettingstarted.html:331
msgid "but your personal files"
msgstr "保存个人文件到"

#: gettingstarted.html:331
msgid "on a mechanical hard drive."
msgstr "机械硬盘上。"

#: gettingstarted.html:335
msgid "Shrink your system disk within Windows."
msgstr "使用 Windows 划分分区。"

#: gettingstarted.html:337
msgid "Applies to Windows Vista and later."
msgstr "在  Windows Vista 上调整。"

#: gettingstarted.html:338
msgid "If you are using Windows XP or earlier, you will need to use the"
msgstr "如果你使用 Windows XP 或者更老的版本，请使用"

#: gettingstarted.html:339
msgid "or"
msgstr "或者"

#: gettingstarted.html:339
msgid "method to shrink your disk."
msgstr "来给你的硬盘分区。"

#: gettingstarted.html:342
msgid ""
"Newer versions of Windows provide a tool to shrink the NTFS volume from "
"within Windows. This is a safer bet if it's essential that Windows still "
"boots on your computer while experiencing Ubuntu MATE."
msgstr "较新版本的 Windows 提供了一种缩小 Windows 内 NTFS 卷的工具。如果您在体验 Ubuntu MAT E的同时仍要保留 Windows，那么这是一个更安全的选择。"

#: gettingstarted.html346, 689, 711, 748, 1656, 1673, 1689, 1705, 1721, 1737
msgid "Open"
msgstr "从开始菜单打开"

#: gettingstarted.html:346
msgid "Disk Management"
msgstr "磁盘管理器"

#: gettingstarted.html:346
msgid "from the start menu."
msgstr "。"

#: gettingstarted.html:351
msgid "Right click your desired drive and choose"
msgstr "右键想要修改的卷并从内容菜单中选择"

#: gettingstarted.html:351
msgid "Shrink Partition"
msgstr "压缩卷"

#: gettingstarted.html:351
msgid "from the context menu."
msgstr "。"

#: gettingstarted.html:356
msgid "Enter the amount to shrink your system partition by."
msgstr "输入需要压缩的的大小。"

#: gettingstarted.html:362
msgid "Remember, Ubuntu MATE needs at minimum 8 GB of disk space."
msgstr "请牢记，Ubuntu MATE 最少需要 8 GB 的磁盘空间。"

#: gettingstarted.html:367
msgid "Further Reading"
msgstr "进一步阅读"

#: gettingstarted.html:368
msgid ""
"For further information on the best practices to modify partitions "
"containing Windows, see the following"
msgstr "有关修改包含 Windows 的分区的最佳做法的详细信息，请参阅以下内容"

#: gettingstarted.html:371
msgid "help article"
msgstr "帮助文档"

#: gettingstarted.html:371
msgid "online"
msgstr "在线"

#: gettingstarted.html:375
msgid "Repairing Boot Problems"
msgstr "修复启动问题"

#: gettingstarted.html:377
msgid "Linux distributions use a boot loader known as"
msgstr "Linux发行版使用引导程序"

#: gettingstarted.html:378
msgid ""
"which looks for and bootstraps the operating system. However, some operating"
" systems (such as Windows) do not integrate with existing boot loaders and "
"will overwrite them, with the potential to lose access to Ubuntu MATE "
"temporally."
msgstr "检测并启动系统。但是，某些操作系统（比如 Windows）并不会注入而是选择覆盖已有的引导程序，这将会导致 Ubuntu MATE  不能正常启动。"

#: gettingstarted.html:383
msgid "Fortunately, you can use the"
msgstr "幸运的是，你可以通过"

#: gettingstarted.html:383
msgid "Boot Repair"
msgstr "启动项修复工具"

#: gettingstarted.html:383
msgid "tool to repair common problems caused by other operating systems."
msgstr "修复由其他系统引起的常规问题。"

#: gettingstarted.html:388
msgid "Requires downloading a package."
msgstr "需要下载安装包"

#: gettingstarted.html:389
msgid "Please connect to the Internet to download and use this utility."
msgstr "请连接网络下载该工具"

#: gettingstarted.html:390
msgid "Sorry, Welcome was unable to establish a connection."
msgstr "对不起，欢迎无法建立一个连接。"

#: gettingstarted.html:391
msgid "Retry"
msgstr "重试"

#: gettingstarted.html:394
msgid "Download Boot Repair"
msgstr "下载启动项修复工具"

#: gettingstarted.html:395
msgid "Open Boot-Repair"
msgstr "打开启动项修复工具"

#: gettingstarted.html:408
msgid "An Internet connection is required to download and install updates."
msgstr "需要网络连接才能下载和安装更新。"

#: gettingstarted.html416, 422
msgid "Software Updater"
msgstr "软件更新器"

#: gettingstarted.html:417
msgid ""
"Ubuntu MATE periodically will check to see if new software and security "
"updates are available for your computer. If you have just installed Ubuntu "
"MATE, you might want to do this now."
msgstr "Ubuntu MATE 会定期检查您的计算机是否有新的软件和安全更新。如果您刚刚安装了 Ubuntu MATE，则可能需要现在执行此操作。"

#: gettingstarted.html:422
msgid "can be found later in"
msgstr "之后也能找到通过"

#: gettingstarted.html:428
msgid "Check for Updates"
msgstr "检测更新"

#: gettingstarted.html:440
msgid "Additional Codecs"
msgstr "附加解码器"

#: gettingstarted.html:441
msgid ""
"The codecs package include a complete, cross-platform solution to decode, "
"encode, record, convert and stream audio and video. It also includes a MP3 "
"audio decoder that permits the playback of MPEG 1 audio layer III (MP3)."
msgstr "该编解码器包含一个完整的跨平台解决方案，可对音频和视频进行解码，编码，记录，转换和流式传输。它还允许播放包括MPEG 1 audio layer III（MP3）的 MP3 音频解码器。"

#: gettingstarted.html446, 465, 485, 504, 523
msgid "Applying Changes..."
msgstr "应用更改..."

#: gettingstarted.html447, 466, 486, 505, 524, 690, 712, 730, 749, 822, 851,
#: 874, 1657, 1674, 1690, 1706, 1722, 1738
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: gettingstarted.html448, 467, 487, 506, 525
msgid "Remove"
msgstr "卸载"

#: gettingstarted.html:459
msgid "Blu-ray and DVD Playback Support"
msgstr "蓝光 DVD 播放支持"

#: gettingstarted.html:460
msgid ""
"Installs libraries that enable Blu-ray and DVD playback in VLC. After "
"install you will need to run"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:461
msgid "to enable encrypted DVD playback and you will need to obtain a copy of"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:463
msgid "and save it to"
msgstr "并且保存到"

#: gettingstarted.html:463
msgid "to enable encrypted Blu-ray playback."
msgstr ""

#: gettingstarted.html:478
msgid "Additional Screen Savers"
msgstr "额外的屏幕保护程序"

#: gettingstarted.html:479
msgid ""
"Install over 200 screen savers for when your computer is idle for long "
"periods of time. Screen savers were originally created to reduce burn-in for"
" cathode ray tube (CRT) monitors displaying the same image for long periods "
"of time."
msgstr "有超过200个屏幕保护程序可以安装。屏幕保护程序最初是为了减少长时间显示相同图像的珑管（CRT）显示器的烧屏。"

#: gettingstarted.html:488
msgid "Change Screen Saver"
msgstr "更改屏幕保护程序"

#: gettingstarted.html:499
msgid "Additional Themes"
msgstr "附加主题"

#: gettingstarted.html:500
msgid ""
"Install additional themes and icons, such as Numix and Arc, to expand the "
"selection available so you can tweak the look and feel to your liking."
msgstr "安装其他主题和图标，例如 Numix 和 Arc， 增加可选择项，以便您根据自己的喜好调整外观和感觉。"

#: gettingstarted.html507, 526
msgid "Change Appearance"
msgstr "修改外观"

#: gettingstarted.html:518
msgid "Additional Community Wallpapers"
msgstr "额外的社区壁纸"

#: gettingstarted.html:519
msgid ""
"The Ubuntu MATE Community have contributed dozens of desktop wallpaper "
"images over the years. Why not install them and find something that suits "
"your tastes?"
msgstr "多年来，Ubuntu MATE 社区贡献了数十张桌面墙纸图片。为什么不安装它们并找到符合你口味的壁纸？"

#: gettingstarted.html:531
msgid ""
"You'll need the Blu-ray AACS database in order to play AACS encrypted or BD+"
" protected discs."
msgstr "您需要 Blue-rey AACS 数据库才能播放 AACS 加密或 BD + 保护的光盘。"

#: gettingstarted.html:534
msgid "Install Blu-ray AACS Database"
msgstr "安装 Blu-ray AACS 数据库"

#: gettingstarted.html:545
msgid ""
"While a wide range of hardware is compatible with Ubuntu MATE, there are "
"some components and peripherals that require proprietary drivers to function"
" properly. Installing the firmware package is often required to get some "
"devices, typically Bluetooth and Wi-Fi, to work correctly."
msgstr "尽 Ubuntu MATE 与许多硬件都兼容，但仍有一些组件和外设需要专有驱动才能正常运行。通常需要安装固件包才能使某些设备，通常是蓝牙和 Wi-Fi，正常工作。"

#: gettingstarted.html:551
msgid "An Internet connection is required to download and install drivers."
msgstr "需要网络连接才能下载和安装驱动程序。"

#: gettingstarted.html555, 563, 633
msgid "Additional Drivers"
msgstr "附加驱动"

#: gettingstarted.html:558
msgid "Install Firmware Package"
msgstr "安装固件包"

#: gettingstarted.html564, 773, 827, 879, 902, 925
msgid "can be found later in the"
msgstr "之后能找到通过"

#: gettingstarted.html564, 773, 827, 879, 902, 925, 929, 934
msgid "Control Center"
msgstr "控制中心"

#: gettingstarted.html:568
msgid "Graphics"
msgstr "绘制"

#: gettingstarted.html:572
msgid ""
"Sorry, Welcome was unable to automatically identify the graphics vendor on "
"this system."
msgstr "对不起，欢迎程序无法自动识别此系统上的显卡。"

#: gettingstarted.html573, 579, 587, 593
msgid "Card/Chipset:"
msgstr "显卡/芯片组："

#: gettingstarted.html573, 579, 587, 593
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: gettingstarted.html577, 583
msgid "Graphics Card Detected."
msgstr "已检测到显卡。"

#: gettingstarted.html:578
msgid ""
"may have drivers for your card that can boost performance for 3D "
"applications and games as well as deliver improvements to power management."
msgstr "可能会有显卡的驱动程序，可以提高3D应用程序和游戏的性能，并改进电源管理。"

#: gettingstarted.html:584
msgid ""
"AMD's drivers are no longer supported on Ubuntu. The open source drivers you"
" are currently using will deliver the most stable performance out of your "
"card."
msgstr "AMD 不再提供专有驱动支持。您当前使用的开源驱动将为您的显卡提供最稳定的性能。"

#: gettingstarted.html:591
msgid "You're already good to go."
msgstr "已经准备好了。"

#: gettingstarted.html:592
msgid ""
"Intel's drivers are open source and are maintained/updated in the kernel."
msgstr "英特尔核显的驱动是开源的，并且会在内核中提供维护/更新。"

#: gettingstarted.html:597
msgid "VirtualBox Guest Additions"
msgstr "VirtualBox Guest Additions"

#: gettingstarted.html:598
msgid ""
"To accelerate graphics performance inside the virtual machine, please "
"install Guest Additions."
msgstr "为了加速虚拟机的的图形性能，，请安装 Guest Additions。"

#: gettingstarted.html:602
msgid "Proprietary or Open Source Drivers?"
msgstr "专有驱动或开源驱动？"

#: gettingstarted.html:603
msgid "Proprietary drivers come directly from the manufacturer."
msgstr "专有驱动有设备制造厂商直接提供。"

#: gettingstarted.html:604
msgid "As they are not open source, Ubuntu developers are"
msgstr "因为它们并不开源，Ubuntu 的开发者"

#: gettingstarted.html:604
msgid "unable to review and improve their code"
msgstr "不能查阅或者改进他们的代码。"

#: gettingstarted.html:604
msgid "which means that you'll have to rely on the manufacturer for support."
msgstr "这意味着依赖于设备厂商的支持。"

#: gettingstarted.html:607
msgid "In addition, proprietary drivers can"
msgstr "此外，专有驱动能"

#: gettingstarted.html:607
msgid "significantly improve graphics performance"
msgstr "显着提高图形性能"

#: gettingstarted.html:607
msgid "and as a result,"
msgstr "以及"

#: gettingstarted.html:608
msgid "the entire system. Users may wish to install these drivers to:"
msgstr "系统性能。您可能希望安装这些驱动用于："

#: gettingstarted.html:610
msgid "Run 3D applications and games."
msgstr "运行 3D 软件及游戏。"

#: gettingstarted.html:611
msgid "Use Compiz's window effects."
msgstr "使用 Compiz's 窗口特效。"

#: gettingstarted.html:612
msgid ""
"Improve power management, particularly if the device experiences overheating"
" problems under open source drivers."
msgstr "改善电源管理，尤其是在设备遇到使用开源驱动程序硬件温度过高问题的情况下。"

#: gettingstarted.html:613
msgid "Improve support for high resolutions and multiple monitors."
msgstr "改善对高分屏和多显示器的支持。"

#: gettingstarted.html:614
msgid "Fix blank screen issues."
msgstr "修复白屏问题。"

#: gettingstarted.html:617
msgid ""
"Proprietary drivers are known as \"binary blobs\". Certain hardware may "
"experience worse behavior,"
msgstr "专有驱动程序是一些“二进制文件”。在某些硬件可能上体验可能会比开源驱动更差，"

#: gettingstarted.html:618
msgid "causing more issues then the open source drivers, such as:"
msgstr "引起更多的问题，比如："

#: gettingstarted.html:620
msgid "Failing to boot to the graphical desktop."
msgstr "不能启动到图形化桌面环境。"

#: gettingstarted.html:621
msgid "Broken drivers after an upgrade."
msgstr "升级后驱动失效。"

#: gettingstarted.html:622
msgid "Severe graphical glitches."
msgstr "严重的图形故障。"

#: gettingstarted.html:623
msgid "Problems with applications/games requiring hardware acceleration."
msgstr "应用程序/游戏遇到硬件加速问题。"

#: gettingstarted.html:627
msgid "is the open source driver for your card."
msgstr "是您的显卡的开源驱动。"

#: gettingstarted.html:632
msgid "What about the latest NVIDIA drivers?"
msgstr "关于英伟达驱动？"

#: gettingstarted.html:633
msgid "fetches the latest tested driver from the Ubuntu repositories."
msgstr "从 Ubuntu 仓库中获取最新的经过测试的驱动程序。"

#: gettingstarted.html:639
msgid "Wireless, Bluetooth and Other Devices"
msgstr "无线网卡，蓝牙以及其他设备"

#: gettingstarted.html:641
msgid ""
"If there were no additional drivers found for the hardware nor did it work "
"after installing the firmware packages, you may need to research your device"
" to find the appropriate driver."
msgstr "如果没有为硬件找到其他驱动程序，在安装固件包后设备也没有工作，则可能需要研究设备以查找适当的驱动程序。"

#: gettingstarted.html:645
msgid ""
"Unfortunately, this is due to the fact the manufacturer for your hardware "
"hasn't provided any source code for developers to freely use, or there is "
"insufficient documentation to create drivers for your particular brand and "
"model."
msgstr "不幸的是，这是由于您的硬件制造商没有提供任何开源免费使用的源代码，或者没有足够的文档来为您的特定品牌型号的硬件创建驱动程序。"

#: gettingstarted.html:651
msgid ""
"Some manufacturers may provide closed source drivers provided by themselves "
"directly. If you require assistance, feel free to"
msgstr "一些制造商可能直接提供自己的闭源驱动。如果您需要帮助，请随时"

#: gettingstarted.html:653
msgid "ask the community"
msgstr "向社区寻求帮助。"

#: gettingstarted.html:656
msgid "Read more on troubleshooting wireless hardware."
msgstr "详细了解无线硬件故障排除。"

#: gettingstarted.html660, 665
msgid "Printers"
msgstr "打印机"

#: gettingstarted.html:662
msgid "When you set up a printer in the"
msgstr "当您在设置中设置打印机时"

#: gettingstarted.html:666
msgid "utility"
msgstr "，"

#: gettingstarted.html:666
msgid "under"
msgstr "那么"

#: gettingstarted.html:667
msgid ""
"you will be presented with a list of drivers available to use, if "
"applicable."
msgstr "如果打印机适用，您将看到一系列可用的驱动程序。"

#: gettingstarted.html:670
msgid ""
"Some manufacturers may provide their own drivers and require you to download"
" them from their website."
msgstr "一些制造商可能会提供自己的驱动程序，并要求您从他们的网站下载它们。"

#: gettingstarted.html:673
msgid "Read more on printing"
msgstr "阅读更多关于打印"

#: gettingstarted.html:682
msgid "HP Linux Printing and Imaging System"
msgstr "HP Linux 打印及图像系统"

#: gettingstarted.html:683
msgid ""
"Recommended if you have an HP printer as it provides full support for "
"printing on most HP SFP (single function peripheral) inkjets and many "
"LaserJets, and for scanning, sending faxes and for photo-card access on most"
" HP MFP (multi-function peripheral) printers."
msgstr "如果您有惠普打印机，建议使用此打印机驱动，因为它可为大多数 HP SFP（单功能外设）喷墨打印机和许多 LaserJet 上的打印提供全面支持，并且可以在大多数 HP MFP（多功能外设）上扫描，发送传真和进行照片卡访问，打印机。"

#: gettingstarted.html:697
msgid "Software Utilities for Peripherals"
msgstr "外设软件驱动"

#: gettingstarted.html:706
msgid "Solaar"
msgstr "Solaar"

#: gettingstarted.html:707
msgid ""
"A device manager for Logitech’s Unifying Receiver peripherals. This enables "
"features like managing paired devices and reading battery status."
msgstr "罗技 Unifying Receiver 外设的驱动，可以实现管理配对设备和读取电池状态等功能。"

#: gettingstarted.html710, 729, 747
msgid "Learn More"
msgstr "了解更多"

#: gettingstarted.html:725
msgid "OpenRazer"
msgstr "OpenRazer"

#: gettingstarted.html:726
msgid ""
"A community-driven driver and daemon that utilities the full functionality "
"of many Razer peripherals ranging from keyboards, mice and mouse mats."
msgstr "一个社区驱动的驱动程序和守护进程，可以驱动许多雷蛇外设的全部功能，包括键盘，鼠标和鼠标垫。"

#: gettingstarted.html:744
msgid ""
"A front-end for managing Razer devices, with support for application "
"profiles, setting effects and enabling features of the keyboard."
msgstr "用于管理雷蛇设备的前端，支持应用程序配置文件，设置键盘的效果和启用功能。"

#: gettingstarted.html:745
msgid "Requires OpenRazer to be installed first."
msgstr "需要先安装 OpenRazer。"

#: gettingstarted.html764, 769, 772
msgid "Language Support"
msgstr "语言支持"

#: gettingstarted.html:765
msgid ""
"Your computer may require updates to your language and localization "
"settings, or you may want to install additional language support."
msgstr "您的语言，地区设置需要获取更新或者单独安装语言支持"

#: gettingstarted.html:779
msgid "Complex Input"
msgstr "复杂输入方式"

#: gettingstarted.html:780
msgid "Some regions of the world require complex inputs."
msgstr "一些国家或地区需要使用发复杂输入方式"

#: gettingstarted.html:785
msgid "Chinese"
msgstr "中文"

#: gettingstarted.html:788
msgid "Japanese"
msgstr "日文"

#: gettingstarted.html:791
msgid "Korean"
msgstr "韩文"

#: gettingstarted.html:800
msgid "Backup, Firewall and User Management"
msgstr "备份，防火墙，用户管理"

#: gettingstarted.html:801
msgid ""
"Ubuntu MATE provides tools to backup your files, comes with a firewall pre-"
"installed and supports multiple user accounts."
msgstr "Ubuntu MATE 提供了备份工具，预装了防火墙并支持多帐户。"

#: gettingstarted.html812, 826
msgid "Backups"
msgstr "备份"

#: gettingstarted.html:813
msgid ""
"Nothing is more important than having a backup of your personal files, just "
"in case something disastrous happens to your computer."
msgstr ""

#: gettingstarted.html:817
msgid ""
"comes pre-installed and supports backups to local devices as well as online "
"cloud-based services."
msgstr "预装并支持本地备份以及云备份。"

#: gettingstarted.html:820
msgid "Configure Backup"
msgstr "备份配置"

#: gettingstarted.html823, 875
msgid "Installing..."
msgstr "正在安装..."

#: gettingstarted.html:838
msgid "Network Shares"
msgstr "网络共享"

#: gettingstarted.html:839
msgid "Need to access files and folders with multiple computers?"
msgstr "需要在多台计算机之间访问文件和文件夹？"

#: gettingstarted.html:842
msgid "Samba"
msgstr "Samba"

#: gettingstarted.html:842
msgid ""
"is available to install, which integrates with the Caja File Manager, "
"allowing you to seamless retrieve data stored on another computer."
msgstr "可以获取并安装，该插件可以集成于 Caja 文件管理器以使您无缝地查看存储在另一台计算机上的数据。"

#: gettingstarted.html:847
msgid "Samba is installed."
msgstr "Samba已安装"

#: gettingstarted.html:848
msgid "Choose a folder and select \"Sharing Options\"."
msgstr "选择一个文件夹并使用“分享”选项"

#: gettingstarted.html:852
msgid "Samba is available from the Software Boutique under \"Servers\"."
msgstr "Samba 可以从 Boutique 软件商店的“服务端”分类中下载。"

#: gettingstarted.html:863
msgid "Firewall"
msgstr "防火墙"

#: gettingstarted.html:864
msgid ""
"Firewalls prevent malicious connections entering and leaving your computer. "
"By default, the firewall is disabled,"
msgstr "防火墙可防止恶意连接访问您的计算机。默认情况下，防火墙处于禁用状态，"

#: gettingstarted.html:866
msgid "learn more about firewalls"
msgstr "了解更多关于防火墙的信息"

#: gettingstarted.html:868
msgid "provides a graphical frontend to"
msgstr "提供了一个图形化前端来"

#: gettingstarted.html:869
msgid "Uncomplicated Firewall"
msgstr "防火墙"

#: gettingstarted.html:869
msgid "If security is important to you, there are"
msgstr "如果安全对你很重要，那么"

#: gettingstarted.html:870
msgid "more ways to stay secure too"
msgstr "你可以进行这些操作"

#: gettingstarted.html:872
msgid "Configure Firewall"
msgstr "配置防火墙"

#: gettingstarted.html:878
msgid "Firewall Configuration"
msgstr "防火墙配置"

#: gettingstarted.html:890
msgid "Users"
msgstr "用户"

#: gettingstarted.html:892
msgid ""
"Share your computer with others? Set up a separate user account for each "
"user to protect the individual privacy of each user sharing the same "
"computer."
msgstr "和他人共用此电脑？你可以单独设置另一账户保护个人隐私。"

#: gettingstarted.html:895
msgid "You can also log in to a"
msgstr "你也可以选择使用一个"

#: gettingstarted.html:895
msgid "Guest Session"
msgstr "游客会话"

#: gettingstarted.html:895
msgid "if someone is using your computer as a one-off."
msgstr "当其他人需要使用你的电脑时。"

#: gettingstarted.html:898
msgid "Configure Users"
msgstr "配置用户"

#: gettingstarted.html:901
msgid "Users and Groups"
msgstr "用户组"

#: gettingstarted.html:909
msgid "Customisation"
msgstr "自定义"

#: gettingstarted.html913, 921
msgid "User Interface"
msgstr "用户界面"

#: gettingstarted.html:914
msgid ""
"Ubuntu MATE provides a unique tool to transform the user interface. It can "
"be used to quickly setup the user interface to broadly reflect how other "
"popular operating systems look and feel. The"
msgstr "Ubuntu MATE 提供了一个独有的用户界面调整工具。它可以用来快速设置用户界面，来获得类似其他流行的操作系统的外观和体验。该"

#: gettingstarted.html:917
msgid "layout is similar to Microsoft Windows, while the"
msgstr "布局类似于 Microsoft Windows，另一个"

#: gettingstarted.html:918
msgid "layout is similar to Apple Mac OS X."
msgstr "布局类似于 Mac OS X。"

#: gettingstarted.html:924
msgid "MATE Tweak"
msgstr "MATE Tweak"

#: gettingstarted.html:930
msgid ""
"The utilities mentioned above are all part of the extensive Control Center "
"that Ubuntu MATE provides. You can configure just about every aspect of your"
" computer from the Control Center."
msgstr "上面提到的这些工具都是 Ubuntu MATE 提供的控制中心众多功能中的的一部分。您可以从控制中心定制您计算机的各个方面。"

#: gettingstarted.html:941
msgid "Keyboard & Mouse Shortcuts"
msgstr "键鼠快捷键"

#: gettingstarted.html:945
msgid ""
"Ubuntu MATE has many keyboard shortcuts that help make using your computer "
"more efficient."
msgstr "Ubuntu MATE 有许多快捷键来帮助您更高效地使用计算机。"

#: gettingstarted.html:949
msgid "The"
msgstr " "

#: gettingstarted.html:949
msgid "Super"
msgstr "Super"

#: gettingstarted.html:949
msgid "key is your Windows key. For Mac keyboards, this is the ⌘ Command key."
msgstr "键就是您的 Windows 键，对于 Mac 设备来说，就是 Command 键。"

#: gettingstarted.html:952
msgid "Common application shortcuts"
msgstr "常用应用程序快捷键"

#: gettingstarted.html:953
msgid "These shortcuts apply in most applications."
msgstr "这些快捷键适用于大多数应用程序。"

#: gettingstarted.html958, 964, 970, 976, 982, 988, 994, 1000, 1006, 1012,
#: 1018, 1024, 1030, 1036, 1097, 1102, 1108, 1119, 1180, 1192, 1198, 1204,
#: 1210, 1265, 1272, 1283, 1289, 1300, 1311, 1322, 1333, 1344, 1350
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl"

#: gettingstarted.html:960
msgid "Copy the selected text/object"
msgstr "复制"

#: gettingstarted.html:966
msgid "Cut the selected text/object"
msgstr "剪切"

#: gettingstarted.html:972
msgid "Paste/insert the selected text/object"
msgstr "粘贴"

#: gettingstarted.html:978
msgid "Select all text"
msgstr "选择全部文本"

#: gettingstarted.html:984
msgid "Find and replace words"
msgstr "查找/替换文本"

#: gettingstarted.html:990
msgid "Make the selected text bold"
msgstr "加粗"

#: gettingstarted.html:996
msgid "Make the selected text italic"
msgstr "斜体"

#: gettingstarted.html:1002
msgid "Underline the selected text"
msgstr "下划线"

#: gettingstarted.html:1008
msgid "Open a new document or window"
msgstr "在新窗口中打开文档"

#: gettingstarted.html:1014
msgid "Save the current document"
msgstr "保存当前文档"

#: gettingstarted.html:1020
msgid "Open another document"
msgstr "打开另一文档"

#: gettingstarted.html:1026
msgid "Print the current document"
msgstr "打印当前文档"

#: gettingstarted.html:1032
msgid "Undo the last change you made"
msgstr "撤销上一步操作"

#: gettingstarted.html1036, 1091, 1146, 1204, 1211, 1339, 1356, 1394
msgid "Shift"
msgstr "Shift"

#: gettingstarted.html:1038
msgid "Redo a change that you just undid"
msgstr "恢复撤销的操作"

#: gettingstarted.html:1044
msgid "Toggle the current application between full-screen and windowed"
msgstr "切换全屏/窗口模式"

#: gettingstarted.html:1048
msgid "Desktop shortcuts"
msgstr "桌面快捷方式"

#: gettingstarted.html:1049
msgid ""
"This section lists common keyboard shortcuts which you can use to operate "
"parts of the desktop."
msgstr "本节列出了可用于操作桌面部件的常用快捷键。"

#: gettingstarted.html1055, 1114, 1124, 1128, 1134, 1140, 1152, 1158, 1278,
#: 1295, 1306, 1317, 1328, 1339, 1356, 1382, 1388, 1394, 1400, 1406, 1412,
#: 1418
msgid "Super Key"
msgstr "Super 键"

#: gettingstarted.html:1057
msgid "Activate Brisk Menu or MATE Menu launcher"
msgstr "启动 Brisk 菜单或者 MATE 菜单"

#: gettingstarted.html:1063
msgid "Activate Heads-up Display (HUD), if enabled in MATE Tweak."
msgstr "在 MATE Tweak 中启用抬头显示器（HUD）。"

#: gettingstarted.html:1069
msgid "Open the Applications menu"
msgstr "打开应用菜单"

#: gettingstarted.html:1075
msgid "Run an application by typing its name in the box which appears"
msgstr "在输入框中输入应用名称启动应用"

#: gettingstarted.html:1079
msgid "Prt Sc"
msgstr "Prt Sc"

#: gettingstarted.html:1081
msgid "Take a screenshot of the whole screen"
msgstr "截取整个屏幕"

#: gettingstarted.html:1087
msgid "Take a screenshot of the current window"
msgstr "截取当前窗口"

#: gettingstarted.html:1093
msgid "Take a screenshot of a selected area"
msgstr "截取选择区域"

#: gettingstarted.html:1097
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: gettingstarted.html:1099
msgid "Open the dialog box to shutdown, restart or suspend."
msgstr "打开一个用于关机，重启，休眠的对话框"

#: gettingstarted.html:1104
msgid "Toggles 'Show Desktop'."
msgstr "切换“显示桌面”"

#: gettingstarted.html:1110
msgid "Lock your screen."
msgstr "锁定屏幕"

#: gettingstarted.html:1121
msgid "Open a terminal."
msgstr "打开终端"

#: gettingstarted.html:1130
msgid "Open the file manager"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1136
msgid "Open Control Center"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1142
msgid "Open Search"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1146
msgid "CTRL"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1148
msgid "Open System Monitor"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1152
msgid "Pause"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1154
msgid "Open System Information"
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1160
msgid "Screen reader enable/disable."
msgstr "启用/禁用屏幕阅读器"

#: gettingstarted.html:1164
msgid "Window shortcuts"
msgstr "窗口快捷键"

#: gettingstarted.html:1167
msgid "Tab"
msgstr "Tab"

#: gettingstarted.html:1170
msgid "Switch between currently-open windows."
msgstr "在已打开的窗口中切换。"

#: gettingstarted.html:1172
msgid "Press Alt + Tab and then release Tab (but continue to hold Alt)."
msgstr "按 Alt + Tab 然后松开 Tab（但继续按住Alt）"

#: gettingstarted.html1173, 1185
msgid ""
"Press Tab repeatedly to cycle through the list of available windows which "
"appears on the screen."
msgstr "重复按 Tab 键循环显示屏幕上可用的窗口"

#: gettingstarted.html:1174
msgid "Release the Alt key to switch to the selected window."
msgstr "松开 Alt 键以切换到所选窗口"

#: gettingstarted.html:1183
msgid "Switch between currently-open windows in all Workspaces."
msgstr "在所有工作区中的活动的窗口之间切换"

#: gettingstarted.html:1186
msgid "Release the Ctrl and Alt keys to switch to the selected window."
msgstr "松开 Ctrl 和 Alt 键切换到所选窗口"

#: gettingstarted.html1192, 1204, 1278, 1317, 1339
msgid "Left"
msgstr "左键"

#: gettingstarted.html:1194
msgid "Switch to the previous workspace."
msgstr "切换到上一工作区"

#: gettingstarted.html1198, 1211, 1295, 1328, 1356
msgid "Right"
msgstr "右键"

#: gettingstarted.html:1200
msgid "Switch to the next workspace."
msgstr "切换到下一工作区"

#: gettingstarted.html:1206
msgid "Move the current window to the previous workspace."
msgstr "移动当前窗口到上一工作区"

#: gettingstarted.html:1213
msgid "Move the current window to the next workspace."
msgstr "移动当前窗口到下一工作区"

#: gettingstarted.html:1219
msgid "Closes window."
msgstr "关闭窗口"

#: gettingstarted.html:1225
msgid "Returns window to 'normal' or previous size."
msgstr "恢复窗口到“正常”或上次调整的大小"

#: gettingstarted.html:1231
msgid "Moves the current window (can be moved with mouse or keyboard)."
msgstr "移动当前窗口（可以使用键盘或者鼠标）"

#: gettingstarted.html:1237
msgid "Resizes current window (again, can be moved with mouse or keyboard)."
msgstr "调整当前窗口大小（同样的，键盘及鼠标均可使用）"

#: gettingstarted.html:1243
msgid "Minimizes current window."
msgstr "最小化当前窗口"

#: gettingstarted.html:1249
msgid "Maximize (or restore) current window."
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1255
msgid "Pulldown Terminal, if enabled in MATE Tweak."
msgstr "下拉终端，需要在 MATE Tweak 中启用"

#: gettingstarted.html:1259
msgid "Space"
msgstr "空格"

#: gettingstarted.html:1261
msgid ""
"Displays the window menu with options such as 'Always on Top' and 'Minimize'"
" and 'Maximize' and above commands."
msgstr "显示窗口菜单，比如“总是置顶”，“最小化”，“最大化”等"

#: gettingstarted.html:1267
msgid "Toggle shaded state."
msgstr "切换着色状态"

#: gettingstarted.html1272, 1283, 1289, 1300, 1311, 1322, 1333, 1344, 1350
msgid "Numpad"
msgstr "小键盘"

#: gettingstarted.html:1274
msgid "Place window in top left corner of screen."
msgstr "将窗口置于左上角"

#: gettingstarted.html:1285
msgid "Place window in top half of screen."
msgstr "将窗口置于顶部中间"

#: gettingstarted.html:1291
msgid "Place window in top right corner of screen."
msgstr "将窗口置于右上角"

#: gettingstarted.html:1302
msgid "Center/Maximize the window in the middle of the screen."
msgstr "居中/最大化屏幕中间的窗口"

#: gettingstarted.html:1313
msgid "Place window to the left half of the screen."
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1324
msgid "Place window to the right half of the screen."
msgstr ""

#: gettingstarted.html:1335
msgid "Place window in the bottom left corner of the screen."
msgstr "将窗口置于左下角"

#: gettingstarted.html:1346
msgid "Place window in the bottom half of the screen."
msgstr "将窗口置于底部中间"

#: gettingstarted.html:1352
msgid "Place window in the bottom right corner of the screen."
msgstr "将窗口置于右下角"

#: gettingstarted.html:1361
msgid "Mouse Shortcuts"
msgstr "鼠标快捷键"

#: gettingstarted.html:1365
msgid "Left-click while dragging mouse"
msgstr "左键点击并拖动鼠标"

#: gettingstarted.html:1367
msgid "Moves the window."
msgstr "移动窗口"

#: gettingstarted.html:1371
msgid "Right-click while dragging mouse"
msgstr "右键点击并拖动鼠标"

#: gettingstarted.html:1373
msgid "Resizes the window (closest window edge)."
msgstr "调整窗口大小（靠近窗口边缘）PS：原文如此，但实际上是右键菜单"

#: gettingstarted.html:1377
msgid "Compiz Effects Shortcuts"
msgstr "Compiz 特效快捷键"

#: gettingstarted.html:1378
msgid ""
"All of the shortcuts listed in this section require Compiz to be enabled."
msgstr "本节列出的所有快捷方式都需要启用 Compiz。"

#: gettingstarted.html:1384
msgid "Zoom out, show workspace switcher."
msgstr "缩小，显示工作区切换器"

#: gettingstarted.html:1390
msgid ""
"Enables the 'scale' effect, it shows all windows from the current workspace."
msgstr "启用“缩放”特效，显示当前工作区中的所有窗口 "

#: gettingstarted.html:1396
msgid "Enables the 'scale' effect, it shows all windows from all workspaces."
msgstr "启用“缩放”特效，显示来自所有工作区的所有窗口"

#: gettingstarted.html:1402
msgid "Invert colors of the focused window."
msgstr "反转已获得焦点窗口的颜色"

#: gettingstarted.html:1408
msgid "Invert colors for the whole screen."
msgstr "反转整个屏幕的颜色"

#: gettingstarted.html:1412
msgid "Scroll Wheel"
msgstr "滚轮"

#: gettingstarted.html:1414
msgid "Zooms in on the screen."
msgstr "放大屏幕"

#: gettingstarted.html1418, 1430
msgid "Middle Click"
msgstr "点击中键"

#: gettingstarted.html:1420
msgid "Select a region to zoom into, using a rectangle."
msgstr "选择要放大的矩形区域"

#: gettingstarted.html:1424
msgid "Left Click"
msgstr "点击左键"

#: gettingstarted.html:1426
msgid "Move focused window."
msgstr "移动已获得焦点的窗口"

#: gettingstarted.html:1432
msgid "Resize focused window."
msgstr "调整窗口大小"

#: gettingstarted.html:1436
msgid "Right Click"
msgstr "点击右键"

#: gettingstarted.html:1438
msgid "Show window menu."
msgstr "显示窗口菜单"

#: gettingstarted.html:1451
msgid ""
"Your machine is made up of various components that interact with one "
"another. This information is useful when providing support to ensure "
"hardware and software works on your machine."
msgstr "您的设备由各种相互作用的组件组成。此信息对于确保硬件和软件在您的计算机上正常工作非常有用。"

#: gettingstarted.html:1455
msgid "View System Requirements"
msgstr "查看系统要求"

#: gettingstarted.html:1459
msgid "Basic"
msgstr "基本要求"

#: gettingstarted.html:1475
msgid "Distribution:"
msgstr "发行版："

#: gettingstarted.html:1479
msgid "Kernel:"
msgstr "内核："

#: gettingstarted.html:1482
msgid "The Linux kernel is the heart of Ubuntu."
msgstr "Linux 内核是 Ubuntu 的核心。"

#: gettingstarted.html:1488
msgid "Motherboard:"
msgstr "主板："

#: gettingstarted.html:1492
msgid "Boot Mode:"
msgstr "启动模式："

#: gettingstarted.html:1495
msgid "Displays the mode that Ubuntu MATE is communicating with the firmware."
msgstr "显示 Ubuntu MATE 与固件通信的模式"

#: gettingstarted.html:1503
msgid "Processor"
msgstr "处理器"

#: gettingstarted.html:1506
msgid "Model:"
msgstr "型号："

#: gettingstarted.html:1510
msgid "Speed:"
msgstr "频率："

#: gettingstarted.html:1514
msgid "Architecture in use:"
msgstr "使用架构：："

#: gettingstarted.html:1517
msgid ""
"The operating system's architecture in use. For instance, i386 = 32-bit."
msgstr "正在使用的操作系统的架构。例如，i386 = 32 位。"

#: gettingstarted.html:1523
msgid "Architecture(s) supported:"
msgstr "支持架构："

#: gettingstarted.html:1526
msgid "Architectures that are supported by this processor."
msgstr "此处理器不支持的架构："

#: gettingstarted.html:1534
msgid "Components"
msgstr "组件"

#: gettingstarted.html:1537
msgid "Memory (RAM):"
msgstr "内存（RAM）："

#: gettingstarted.html:1540
msgid "More RAM allows more applications to run simultaneously."
msgstr "更大的内存有利于应用多开"

#: gettingstarted.html:1546
msgid "Graphics:"
msgstr "显示："

#: gettingstarted.html:1550
msgid "Internet Access:"
msgstr "网络链接："

#: gettingstarted.html:1552
msgid "Connected"
msgstr "已连接"

#: gettingstarted.html:1553
msgid "Not Connected"
msgstr "未连接"

#: gettingstarted.html:1560
msgid "Storage"
msgstr "存储"

#: gettingstarted.html:1564
msgid "Root File System:"
msgstr "根目录文件系统："

#: gettingstarted.html:1567
msgid "The file system where Ubuntu MATE is installed."
msgstr "Ubuntu MATE 已安装在该文件系统"

#: gettingstarted.html:1573
msgid "Entire Disk Capacity:"
msgstr "磁盘总容量："

#: gettingstarted.html:1578
msgid "Ubuntu MATE Usage"
msgstr "Ubuntu MATE 用量"

#: gettingstarted.html:1587
msgid "Allocated for Ubuntu MATE:"
msgstr "分配给 Ubuntu MATE："

#: gettingstarted.html:1590
msgid "The size of your operating system partition."
msgstr "系统分区容量。"

#: gettingstarted.html:1596
msgid "Used Space:"
msgstr "已用空间："

#: gettingstarted.html:1602
msgid "Free Space:"
msgstr "可用空间："

#: gettingstarted.html:1608
msgid "Other Usage:"
msgstr "保留空间："

#: gettingstarted.html:1611
msgid "Reserved by system, other partitions, unallocated or swap."
msgstr "系统保留，其他分区，未分配或交换。"

#: gettingstarted.html:1619
msgid "Why do I see two units?"
msgstr "为什么我看到了两个单位？"

#: gettingstarted.html:1625
msgid "SI or IEC Units?"
msgstr "SI 还是 IEC 制？"

#: gettingstarted.html:1627
msgid "Decimal (SI Standard)"
msgstr "十进制（SI）"

#: gettingstarted.html:1629
msgid "1 KB = 1000 bytes"
msgstr "1 KB = 1000 bytes"

#: gettingstarted.html:1630
msgid "Pronounced as \"ga\" - like \"Mega\", \"Giga\"."
msgstr "发音为“ga”， 比如“Mega”， “Giga“”"

#: gettingstarted.html:1631
msgid "Common in every day applications and file storage."
msgstr "通常用于日常的文件存储。"

#: gettingstarted.html:1635
msgid "Binary (IEC Standard)"
msgstr "二进制（IEC）"

#: gettingstarted.html:1637
msgid "1 KiB = 1024 bytes"
msgstr "1 KiB = 1024 bytes"

#: gettingstarted.html:1638
msgid "Pronounced as \"bi\" - like \"Mebi\", \"Gibi\"."
msgstr "发音为“bi”，比如“Mebi”，“Gibi”"

#: gettingstarted.html:1639
msgid "Common in RAM, drives and partitions, including tools like GParted."
msgstr "通常用于内存，硬盘，分区包括 GParted 在内的一些工具。"

#: gettingstarted.html:1652
msgid "System Profiler and Benchmark"
msgstr "系统分析器"

#: gettingstarted.html:1653
msgid ""
"See more specific system information in a graphical window, including "
"connected USBs, PCI devices and a simple CPU benchmark."
msgstr "在图形窗口中查看更多具体的系统信息，包括连接的 USB ， PCI 设备和简单的 CPU 信息。"

#: gettingstarted.html:1668
msgid "Disks"
msgstr "Disks"

#: gettingstarted.html:1669
msgid ""
"A utility that allows basic configuration to your disks and partitions, "
"including formatting, partitioning, mounting, viewing S.M.A.R.T data and "
"writing images to SD cards/USB drives."
msgstr "一个实用程序，允许对磁盘和分区进行基本配置，包括格式化，分区，挂载，查看 S.M.A.R.T 数据以及给 SD 卡/ USB 驱动器烧写镜像。"

#: gettingstarted.html:1686
msgid ""
"An advanced tool for viewing, creating, modifying and deleting partitions. "
"It also has features to expand/shrink file systems and supports a wide range"
" of formats."
msgstr "用于查看，创建，修改和删除分区的高级工具。它还具有扩展/压缩文件系统的功能，并支持多种格式。"

#: gettingstarted.html:1701
msgid "Disk Usage Analyser"
msgstr "磁盘使用状况分析"

#: gettingstarted.html:1702
msgid ""
"A graphical tool for exploring your file system or individual folders to "
"determine how much space is being used."
msgstr "用于浏览文件系统或单个文件夹以确定占用空间的图形化工具。"

#: gettingstarted.html:1717
msgid "System Monitor"
msgstr "系统监视器"

#: gettingstarted.html:1718
msgid ""
"Views currently running processes, resource usage, and the amount of space "
"used and free for currently mounted file systems."
msgstr "显示当前进程，资源占用，挂载点，磁盘占用及可用空间。"

#: gettingstarted.html:1733
msgid "Psensor"
msgstr "Psensor"

#: gettingstarted.html:1734
msgid ""
"Views and graphs the current temperature of components attached to the "
"system. Including: Motherboard, CPU, GPU and hard disks."
msgstr "查看并显示可用的件的当前温度。包括：主板，CPU，GPU和硬盘。"
